-----
title: 君と光：我与高木同学的故事
date: 2024-03-01
abbrlink: takagi
categories: 高木
tags: [高木,木创社]
-----


一切要始于一次好奇的探寻...

我算是搭上了高木圈的末班车...在 2022 年的那个暑假，天气很热，在这样一个天气，没有什么是比家里蹲吹风扇，刷 B 站更好的事情了（Doge），于是我打开了 B 站，然后它给我推送了一个视频：“”西片太太开车预警“，我有点好奇的点进了这个视频，然后就有了一种莫名其妙的感觉：”这是什么番，我要看一看。”

在评论区的引导下，我在B站搜索到了《擅长捉弄的高木同学》第二季（当时B站并没有第一季，然而现在上线了也把视频那段删了，悲），我决定先看一看第二季，于是我打开了第二季第一集...

25 分钟后....

我：”甜啊！太甜了！“

于是我前往某些地方从第一季开始看，然后无法自拔...

没错，就这样我成为了一个高木粉！（~~十分草率~~）

## 机缘

光看没人聊可不行啊？然后碰巧 QQ 有 QQ 频道这个功能，我便莫名其妙的去搜索高木同学，于是就加入了 QQ 频道，但此时我处于潜水状态，我选择再去二刷番剧（~~扭动~~），然后我在频道内搜寻相关资源打算存下来收藏看，但此时却发现频道还在使用万恶的百度网盘共享文件，这玩意的下载速度...简直要命，不过好在频道有一位大佬提供了番剧直链，我得以获取到了视频资源。

但作为一个爱折腾的人，碰巧此时，我对建站产生了兴趣并正在研究建站。在网上看到有人搭建资源站以后，我产生了一个改变了我以后在高木圈做的事情的想法：建一个资源站，让大家都能在线下载和预览高木同学的相关资源。

于是在一番钻研和鼓捣以后，**2022 年 10 月**，我建立了一个属于高木的资源站。

此时我在做的事情就是搬砖，把资源搬过去，不过这是一件麻烦的事情，我在频道把我的资源站拿了出来，然后此时对我之后建设起了重要贡献的人出现了－－牧丰

他看到了资源站并表示愿意帮我填充资源，这肯定是一件好事，能减少我的工作量，也能更快的完成资源站的基本建设。

于是在他的帮助下，我完成了基本资源建设，资源站就这样放在那。

## 深入

再往后随着我们兴趣的提升，已经不能简单的鼓捣一个资源站了，于是2023年末期有了木创社的雏形——一个Github组织，建设了高木Wiki站，高木Fan社区（~~项目还是暴死了~~），我也结识了更多朋友，比如[南栀](https://blog.sakura.fun)，还有[WaterApple](https://waterapple09.com)，[Ice Year](https://blog.iceyear.eu.org)等等，不尽其数，遇到了他们，大家也度过了一段快乐的时光。

## 结语

> 本段结语来自Ice Year的文章《[君と光](https://blog.iceyear.eu.org/2023/%E5%90%9B%E3%81%A8%E5%85%89/)》（~~灵感丧失~~）

2023 年 10 月 12 日，《擅长捉弄人的高木同学》的漫画也正式完结。在夏日祭的烟火之下，相互的表明心意与拥抱圆满了一直脑补的场景（喜极而泣）。或许以后，了解高木同学的人可能终将会会逐渐减少吧，甚至哪怕是高木和西片也终将走向平常的生活（原高木同学可以印证）

然而，这种 “一期一会”，我想也正是《擅长捉弄人的高木同学》想表现的，没有惊天动地，没有缠绵萦绕，只是日常。细节与碎片中，更表现了高木与西片相遇的珍贵，也表现了观者与其相遇的珍贵。认真体悟其中的美好和温暖，这便是意义所在吧。多年以后，当回想起曾经的温暖的时候，“君と光 映すだけ”，便足够了。

期望每个人都可以遇到自己的高木同学与西片，可以遇见自己的光芒。